"use strict";(self.webpackChunkmy_website=self.webpackChunkmy_website||[]).push([[4253],{5883:(t,n,c)=>{c.r(n),c.d(n,{assets:()=>s,contentTitle:()=>i,default:()=>p,frontMatter:()=>g,metadata:()=>h,toc:()=>u});const h=JSON.parse('{"id":"cauhoi/cauhoi10/nongdo-tocdophanung","title":"\u1ea2nh H\u01b0\u1edfng C\u1ee7a N\u1ed3ng \u0110\u1ed9 \u0110\u1ebfn T\u1ed1c \u0110\u1ed9 Ph\u1ea3n \u1ee8ng","description":"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng","source":"@site/docs/cauhoi/cauhoi10/nongdo-tocdophanung.mdx","sourceDirName":"cauhoi/cauhoi10","slug":"/cauhoi/cauhoi10/nongdo-tocdophanung","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/nongdo-tocdophanung","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":6,"frontMatter":{"sidebar_position":6},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"Ph\u1ea3n \u1ee8ng To\u1ea3 Nhi\u1ec7t - Thu Nhi\u1ec7t","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/toa-thunhiet"},"next":{"title":"Halogen","permalink":"/Docus/docs/cauhoi/cauhoi10/halogen"}}');var e=c(4848),o=c(8453),r=c(7553);const g={sidebar_position:6},i="\u1ea2nh H\u01b0\u1edfng C\u1ee7a N\u1ed3ng \u0110\u1ed9 \u0110\u1ebfn T\u1ed1c \u0110\u1ed9 Ph\u1ea3n \u1ee8ng",s={},u=[];function a(t){const n={h1:"h1",header:"header",p:"p",...(0,o.R)(),...t.components};return(0,e.jsxs)(e.Fragment,{children:[(0,e.jsx)(n.header,{children:(0,e.jsx)(n.h1,{id:"\u1ea3nh-h\u01b0\u1edfng-c\u1ee7a-n\u1ed3ng-\u0111\u1ed9-\u0111\u1ebfn-t\u1ed1c-\u0111\u1ed9-ph\u1ea3n-\u1ee9ng",children:"\u1ea2nh H\u01b0\u1edfng C\u1ee7a N\u1ed3ng \u0110\u1ed9 \u0110\u1ebfn T\u1ed1c \u0110\u1ed9 Ph\u1ea3n \u1ee8ng"})}),"\n",(0,e.jsx)(n.p,{children:"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng"}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 1: T\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0",options:[{text:"A. \u0111\u1ed9 bi\u1ebfn thi\xean n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a m\u1ed9t trong c\xe1c ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng ho\u1eb7c s\u1ea3n ph\u1ea9m trong m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u1ec3 t\xedch.",correct:!1},{text:"B. \u0111\u1ed9 bi\u1ebfn thi\xean n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a m\u1ed9t trong c\xe1c ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng ho\u1eb7c s\u1ea3n ph\u1ea9m trong m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u1eddi gian.",correct:!0},{text:"C. \u0111\u1ed9 bi\u1ebfn thi\xean s\u1ed1 mol c\u1ee7a m\u1ed9t trong c\xe1c ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng ho\u1eb7c s\u1ea3n ph\u1ea9m trong m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u1ec3 t\xedch.",correct:!1},{text:"D. \u0111\u1ed9 bi\u1ebfn thi\xean th\u1ec3 t\xedch c\u1ee7a m\u1ed9t trong c\xe1c ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng ho\u1eb7c s\u1ea3n ph\u1ea9m trong m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u1eddi gian.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 2: Trong qu\xe1 tr\xecnh x\u1ea3y ra ph\u1ea3n \u1ee9ng h\xf3a h\u1ecdc, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng",options:[{text:"A. kh\xf4ng \u0111\u1ed5i cho \u0111\u1ebfn khi k\u1ebft th\xfac.",correct:!1},{text:"B. t\u0103ng d\u1ea7n cho \u0111\u1ebfn khi k\u1ebft th\xfac.",correct:!1},{text:"C. gi\u1ea3m d\u1ea7n cho \u0111\u1ebfn khi k\u1ebft th\xfac.",correct:!0},{text:"D. gi\u1ea3m d\u1ea7n sau \u0111\xf3 t\u0103ng d\u1ea7n.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 3: H\u1eb1ng s\u1ed1 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng (k) ph\u1ee5 thu\u1ed9c y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o sau \u0111\xe2y?",options:[{text:"A. B\u1ea3n ch\u1ea5t ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng v\xe0 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9.",correct:!0},{text:"B. B\u1ec1 m\u1eb7t ti\u1ebfp x\xfac gi\u1eefa c\xe1c ch\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1},{text:"C. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\xe1c ch\u1ea5t tham gia ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1},{text:"D. Ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 4: C\xe1c y\u1ebfu t\u1ed1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0",options:[{text:"A. Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9, ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c, t\u1ec9 tr\u1ecdng ch\u1ea5t, \xe1p su\u1ea5t.",correct:!1},{text:"B. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9, \xe1p su\u1ea5t, th\u1eddi gian, ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c, b\u1ec1 m\u1eb7t ti\u1ebfp x\xfac.",correct:!1},{text:"C. Ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9, th\u1eddi gian, nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9, t\u1ec9 tr\u1ecdng ch\u1ea5t.",correct:!1},{text:"D. Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9, n\u1ed3ng \u0111\u1ed9, ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c, b\u1ec1 m\u1eb7t ti\u1ebfp x\xfac, \xe1p su\u1ea5t.",correct:!0}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 5: Khi di\u1ec7n t\xedch b\u1ec1 m\u1eb7t ti\u1ebfp x\xfac t\u0103ng, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng l\xe0 \u0111\xfang v\u1edbi ph\u1ea3n \u1ee9ng c\xf3 ch\u1ea5t tham gia l\xe0",options:[{text:"A. ch\u1ea5t l\u1ecfng.",correct:!1},{text:"B. ch\u1ea5t r\u1eafn.",correct:!0},{text:"C. ch\u1ea5t kh\xed.",correct:!1},{text:"D. dung d\u1ecbch.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 6: T\u1ed1c \u0111\u1ed9 c\u1ee7a m\u1ed9t ph\u1ea3n \u1ee9ng h\xf3a h\u1ecdc",options:[{text:"A. ch\u1ec9 ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\xe1c ch\u1ea5t tham gia ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1},{text:"B. t\u0103ng khi nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng.",correct:!0},{text:"C. c\xe0ng nhanh khi gi\xe1 tr\u1ecb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng ho\u1ea1t h\xf3a c\xe0ng l\u1edbn.",correct:!1},{text:"D. kh\xf4ng ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o di\u1ec7n t\xedch b\u1ec1 m\u1eb7t.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 7: Khi t\u0103ng n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 ch\u1ea5t tham gia, th\xec",options:[{text:"A. t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng.",correct:!0},{text:"B. t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1ea3m.",correct:!1},{text:"C. kh\xf4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1},{text:"D. c\xf3 th\u1ec3 t\u0103ng ho\u1eb7c gi\u1ea3m t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 8: \u0110\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c ph\u1ea3n \u1ee9ng c\xf3 ch\u1ea5t kh\xed tham gia, khi t\u0103ng \xe1p su\u1ea5t, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng l\xe0 do",options:[{text:"A. n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a c\xe1c ch\u1ea5t kh\xed t\u0103ng l\xean.",correct:!0},{text:"B. n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a c\xe1c ch\u1ea5t kh\xed gi\u1ea3m xu\u1ed1ng.",correct:!1},{text:"C. chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\xe1c ch\u1ea5t kh\xed t\u0103ng l\xean.",correct:!1},{text:"D. n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ee7a c\xe1c ch\u1ea5t kh\xed kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 9: Y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng ch\u1ec9 c\xf3 ch\u1ea5t r\u1eafn?",options:[{text:"A. Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9.",correct:!1},{text:"B. \xc1p su\u1ea5t.",correct:!0},{text:"C. Di\u1ec7n t\xedch ti\u1ebfp x\xfac.",correct:!1},{text:"D. Ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 10: Khi t\u0103ng n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 ch\u1ea5t tham gia, th\xec",options:[{text:"A. t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng.",correct:!0},{text:"B. t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1ea3m.",correct:!1},{text:"C. kh\xf4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1},{text:"D. c\xf3 th\u1ec3 t\u0103ng ho\u1eb7c gi\u1ea3m t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 11: Cho ph\u1ea3n \u1ee9ng ho\xe1 h\u1ecdc: A(g) + B(g) \u2192 C(g) + D(g). Y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o kh\xf4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng?",options:[{text:"A. Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9.",correct:!1},{text:"B. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 ch\u1ea5t C v\xe0 ch\u1ea5t D.",correct:!0},{text:"C. Ch\u1ea5t x\xfac t\xe1c.",correct:!1},{text:"D. \xc1p su\u1ea5t.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 12: \u0110\u1ed1i v\u1edbi ph\u1ea3n \u1ee9ng c\xf3 ch\u1ea5t kh\xed tham gia th\xec nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y \u0111\xfang?",options:[{text:"A. Khi \xe1p su\u1ea5t t\u0103ng th\xec t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1ea3m.",correct:!1},{text:"B. Khi \xe1p su\u1ea5t t\u0103ng th\xec t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng.",correct:!0},{text:"C. Khi \xe1p su\u1ea5t gi\u1ea3m th\xec t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng t\u0103ng.",correct:!1},{text:"D. \xc1p su\u1ea5t kh\xf4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 13: Trong c\xe1c c\u1eb7p ph\u1ea3n \u1ee9ng sau, n\u1ebfu l\u01b0\u1ee3ng Fe trong c\xe1c c\u1eb7p \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea5y b\u1eb1ng nhau v\xe0 c\xf3 k\xedch th\u01b0\u1edbc nh\u01b0 nhau th\xec c\u1eb7p n\xe0o c\xf3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng l\u1edbn nh\u1ea5t?",options:[{text:"A. Fe + dung d\u1ecbch HCl 0,1 M.",correct:!1},{text:"B. Fe + dung d\u1ecbch HCl 0,2 M.",correct:!1},{text:"C. Fe + dung d\u1ecbch HCl 0,3 M.",correct:!1},{text:"D. Fe + dung d\u1ecbch HCl 0,5 M.",correct:!0}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 14: \u1ede c\xf9ng m\u1ed9t n\u1ed3ng \u0111\u1ed9, ph\u1ea3n \u1ee9ng n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y c\xf3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng x\u1ea3y ra ch\u1eadm nh\u1ea5t:",options:[{text:"A. Al + dd NaOH \u1edf 25\xb0C.",correct:!0},{text:"B. Al + dd NaOH \u1edf 30\xb0C.",correct:!1},{text:"C. Al + dd NaOH \u1edf 40\xb0C.",correct:!1},{text:"D. Al + dd NaOH \u1edf 50\xb0C.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 15: Khi cho c\xf9ng m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng magnesium v\xe0o c\u1ed1c \u0111\u1ef1ng dung d\u1ecbch acid HCl, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ebd l\u1edbn nh\u1ea5t khi d\xf9ng magnesium \u1edf d\u1ea1ng",options:[{text:"A. Vi\xean nh\u1ecf.",correct:!1},{text:"B. B\u1ed9t m\u1ecbn, khu\u1ea5y \u0111\u1ec1u.",correct:!0},{text:"C. L\xe1 m\u1ecfng.",correct:!1},{text:"D. Th\u1ecfi l\u1edbn.",correct:!1}]}),"\n",(0,e.jsx)(r.A,{question:"C\xe2u 16: Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0o sau \u0111\xe2y c\xf3 y\u1ebfu t\u1ed1 l\xe0m gi\u1ea3m t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u1ee9ng?",options:[{text:"A. \u0110\u01b0a sulfur \u0111ang ch\xe1y ngo\xe0i kh\xf4ng kh\xed v\xe0o b\xecnh ch\u1ee9a oxygen.",correct:!1},{text:"B. Qu\u1ea1t b\u1ebfp than \u0111ang ch\xe1y.",correct:!1},{text:"C. Thay h\u1ea1t aluminum b\u1eb1ng b\u1ed9t aluminum \u0111\u1ec3 cho t\xe1c d\u1ee5ng v\u1edbi dung d\u1ecbch HCl.",correct:!1},{text:"D. D\xf9ng dung d\u1ecbch lo\xe3ng c\xe1c ch\u1ea5t tham gia ph\u1ea3n \u1ee9ng.",correct:!0}]})]})}function p(t={}){const{wrapper:n}={...(0,o.R)(),...t.components};return n?(0,e.jsx)(n,{...t,children:(0,e.jsx)(a,{...t})}):a(t)}},7553:(t,n,c)=>{c.d(n,{A:()=>o});var h=c(6540),e=c(4848);function o({questionText:t,questionJSX:n,question:c,options:o}){const[r,g]=(0,h.useState)(null);return(0,e.jsxs)("div",{className:"quest-box",children:[(0,e.jsx)("div",{className:"quest-question",children:n?(0,e.jsx)("div",{className:"question-content",children:n}):t?(0,e.jsx)("strong",{children:t}):c?(0,e.jsx)("strong",{children:c}):null}),(0,e.jsx)("ul",{className:"options",children:o.map((t,n)=>{const c=r===n,h=t.correct;let o="option-item";return null!==r&&(c&&h?o+=" correct":c&&!h?o+=" wrong":!c&&h&&(o+=" correct")),(0,e.jsx)("li",{className:o,onClick:()=>(t=>{null===r&&g(t)})(n),children:(0,e.jsx)("div",{className:"option-content",children:t.jsx?t.jsx:t.text})},n)})})]})}},8453:(t,n,c)=>{c.d(n,{R:()=>r,x:()=>g});var h=c(6540);const e={},o=h.createContext(e);function r(t){const n=h.useContext(o);return h.useMemo(function(){return"function"==typeof t?t(n):{...n,...t}},[n,t])}function g(t){let n;return n=t.disableParentContext?"function"==typeof t.components?t.components(e):t.components||e:r(t.components),h.createElement(o.Provider,{value:n},t.children)}}}]);